九巴座位再現鐵針 乘客險被拮入肉

2018年06月30日

九巴座位再現鐵針
乘客險被拮入肉

■警方到場後逐一檢查涉事巴士上的座位。潘志能攝

【本報訊】繼日前九巴在14小時內發生3宗座位暗藏鐵針、導致兩名女乘客被刺傷臀部及大腿後，昨晨又有一名男乘客搭乘九巴17號線巴士時，在觀塘落車期間發現褲袋勾住一支4厘米長大頭針，懷疑有人將針暗藏在巴士座位，幸大頭針只刺入褲袋未有入肉。事主通知裕民坊總站站長報警，警方接報到場調查，與九巴職員檢查車廂座位，未有發現其他刺針。警方正調查4宗同類事件是否同一人所為。

今次是九巴3日內發生的第4宗座位暗藏鐵針案，對上3宗涉及41A、48X及81號線，均發生在巴士上層，昨日則發生在巴士下層。昨晨6時許，67歲姓駱男事主，在九龍灣啟業邨登上由愛民邨開往觀塘裕民坊的17號線巴士，駱坐在下層右邊第五排近走廊的座位上。

■勾住男事主褲袋的大頭針。

車廂攝錄機有盲點

其後他在觀塘創紀之城下車，其間發覺右褲袋連着一支大頭針，幸未有刺到肉。他懷疑有人將大頭針藏在座位，幸不放在中間位置，不致將他刺傷，事主下車後到裕民坊總站通知站長。站長報警並通知有關巴士駛回站頭，以便警方調查。駱事後繼續上班。

涉案巴士當時車上有40多名乘客，車廂有攝錄機，但鏡頭只勉強拍攝到涉事座位，警方正翻看錄影片段。九巴對再有疑似放置鐵針事件表示高度關注，並強烈譴責任何企圖傷害乘客行為，已要求前線同事加強車廂檢查，呼籲乘客除察看自己座位，亦留意身邊座位有否可疑物件以及可疑人士。

記者昨日試搭之前涉案的3條路線巴士，發覺不少乘客都很小心，坐下前都先作仔細檢查，其中龐女士更先用手掃整張座位，確定無異物才坐下。她說：「收到朋友WhatsApp通知，好擔心，所以睇清楚先敢坐落去。」

■記者劉永明、文兆麟

上一則
上一則
觀龍樓一家三口遭滅門最轟動

下一則
下一則
衰十一男扮精神病博入小欖

細過聽過有愛滋針，驚驚

陳豪專用

冇血嘅話hiv會死
拮親係驚破風同要聯針

返工搭開西鐵全線 我未撚驚過.jpg

俾人捉到一定打佢老母臭閪

除非當場斷正 唔係既點拉到人

太細支，
呢d針有愛滋都無事
但要驚有無其他細菌

今日第五宗59m

指紋都未必有
真係要靠斷正/CCTV

呢條友捉到之後一定要萬針拮身！由頭到腳每一個位都拮一支落去！

以後唔坐了

同一個人做咪有機
如果次次唔同人, 只係有樣學樣, 真係無得估
CCTV 最多咪影到上巴士果下

好醒，唔同巴士線落手，再加埋放針動作唔明顯，用唔同八達通或者用錢幣入車費，應該一直都拉唔到

同一人所為都難捉到 枝針咁細鬼得閒留意到

轉硬櫈

地鐵加價焗住搭

如果5次出事都係同一個司機你覺得唔會比人懷疑？

捉去玩SAW